**K
ONE**是闊耳音樂[韓羅賢與GMM](../Page/韓羅賢.md "wikilink")8866唱片[許常德](../Page/許常德.md "wikilink")，於2002年所成立的[可達娛樂所發掘並加以訓練而成立的男孩團體](../Page/可達娛樂.md "wikilink")。於2003年10月出道、以精湛舞技和舞蹈動作整齊劃一著名。
成立的初期成員有六人，因此曾一度取名為「六壯士」，後因該團為可達娛樂(英文名稱：KEDA)所推出的第一個團體，故取名為**K ONE**。

## 簡介

  - [5566成員](../Page/5566.md "wikilink")[小刀和闊耳的關係匪淺](../Page/彭康育.md "wikilink")，後來可達娛樂於2003年中因故休業，K
    ONE的經紀約還給原來的闊耳經紀。
  - 2003年底韓羅賢和小刀合組捍衛艦娛樂公司，將K
    ONE的經紀合約轉至捍衛艦，並由該公司和[艾迴簽下唱片約](../Page/愛貝克思_\(台灣\).md "wikilink")，於2003年十月發行首張專輯，並于發片後一個月內於新莊體育場舉辦出道演唱會。
  - 由於小刀當年因腰傷離開喬傑立男子團體5566，但基於與[喬傑立娛樂老闆](../Page/喬傑立娛樂.md "wikilink")[孫德榮的友好關係](../Page/孫德榮.md "wikilink")，於是在2004年下旬，將K
    ONE之經紀約轉讓給[喬傑立娛樂](../Page/喬傑立娛樂.md "wikilink")，成為了喬傑立娛樂的旗下團體。
  - 2005年，[小刀成立](../Page/彭康育.md "wikilink")[大國翼星娛樂](../Page/大國翼星娛樂.md "wikilink")。
  - 2006年10月下旬，K one对於这次乔杰立帮他们挑选的歌曲颇有意见，认为把一些古典音乐改编成流行乐并不理想，K
    one请经纪人小刀出面与乔杰立协商，小刀对乔杰立表示，有意把新专辑的宣传拿回自己公司来做。最後[小刀順利奪回了K](../Page/彭康育.md "wikilink")
    one新專輯宣傳的主導權，經紀約也歸還給[大國翼星娛樂](../Page/大國翼星娛樂.md "wikilink")，但K
    ONE的新專輯企劃方面，喬傑立娛樂還是有部分參與。
  - 2007年10月17日，根據自由時報報導K ONE已成軍5年，已經差不多了，暗指團體面臨解散運命！據悉，K
    ONE跟艾迴唱片不再續約，未來是否再出片，一切都還是未知數\[1\]
  - 2008年，K
    ONE與[大國翼星娛樂合約到期](../Page/大國翼星娛樂.md "wikilink")，五人已不再續約，其中[Gino現為民視](../Page/Gino.md "wikilink")[鳳凰藝能旗下藝人](../Page/鳳凰藝能.md "wikilink")、[JR於](../Page/JR_\(藝人\).md "wikilink")2016年轉投[天晴音樂](../Page/天晴音樂.md "wikilink")，而[立揚重心轉往大陆](../Page/立揚.md "wikilink")，目前為大陆知名Club
    DJ以及音樂人。

## 成員

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>K ONE成員列表 |- style="color:#10dded6 ;" |</p></th>
<th style="text-align: center;"><p><strong>藝名</strong></p></th>
<th style="text-align: center;"><p><strong>本名</strong></p></th>
<th style="text-align: center;"><p><strong>出生日期</strong></p></th>
<th style="text-align: center;"><p><strong>身高</strong></p></th>
<th style="text-align: center;"><p><strong>體重</strong></p></th>
<th style="text-align: center;"><p><strong>血型</strong></p></th>
<th style="text-align: center;"><p><strong>擔任職責</strong></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Gino.md" title="wikilink">Gino</a></p></td>
<td style="text-align: center;"><p>蔡東威</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"><p>180cm</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>68kg</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>B型</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><strong>隊長</strong>、Rapper、主領舞</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/達倫.md" title="wikilink">達倫</a></p></td>
<td style="text-align: center;"><p>江宥玄</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"><p>170cm</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>55kg</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>B型</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>副隊長、副主唱、主領舞</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/蕭立揚.md" title="wikilink">立揚</a></p></td>
<td style="text-align: center;"><p>蕭立揚</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"><p>177cm</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>64kg</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>O型</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>主唱</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Kido.md" title="wikilink">Kido</a></p></td>
<td style="text-align: center;"><p>鄭人豪</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"><p>177cm</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>62kg</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>O型</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>副領舞</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/JR_(藝人).md" title="wikilink">JR</a></p></td>
<td style="text-align: center;"><p>簡孝儒</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"><p>180cm</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>70kg</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>B型</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>主唱</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 音樂作品

### 專輯

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th style="text-align: left;"><p>專輯 #</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>專輯資料</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>曲目</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p><strong>1st</strong></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>首張專輯《<strong>We r K ONE</strong>》</p>
<ul>
<li>發行日期：2003年10月17日</li>
</ul></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>We R K One</li>
<li>孫子愛情兵法</li>
<li>南十字星</li>
<li>朋友的立場</li>
<li>急救訊號</li>
<li>Angel</li>
<li>心跳任務</li>
<li>踢館</li>
<li>出師表</li>
<li>古老的證明</li>
<li>Hey Now</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p><strong>2nd</strong></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>第二張專輯《<strong>勇敢去愛</strong>》</p>
<ul>
<li>發行日期：2005年5月13日</li>
</ul></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>勇敢去愛</li>
<li>冠軍</li>
<li>頂尖高手</li>
<li>公主陛下</li>
<li>最愛是你</li>
<li>繞圈圈</li>
<li>失戀寵物救援行動</li>
<li>Seasons In The Sun</li>
<li>最美的一刻</li>
<li>First Love</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p><strong>3rd</strong></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>第三張專輯《<strong>愛的故事-羅密歐&amp;茱麗葉</strong>》</p>
<ul>
<li>發行日期：2006年10月20日</li>
</ul></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>羅密歐&amp;茱麗葉</li>
<li>發現愛</li>
<li>糖梅仙子之舞(演奏曲)</li>
<li>浪漫舞會</li>
<li>胡思亂想(feat.<a href="../Page/許嘉凌.md" title="wikilink">許嘉凌</a>)</li>
<li>Gossip流言</li>
<li>啟始(演奏曲)</li>
<li>Look into my eyes</li>
<li>不明白(feat.<a href="../Page/陳喬恩.md" title="wikilink">陳喬恩</a>)</li>
<li>為你再活一天</li>
<li>如果沒有明天</li>
</ol></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 精選輯

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th style="text-align: left;"><p>專輯 #</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>專輯資料</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>曲目</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p><strong>1st</strong></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>首張精選輯《<strong><a href="../Page/美好·紀念日.md" title="wikilink">美好·紀念日</a></strong>》</p>
<ul>
<li>發行日期：2007年10月19日</li>
</ul></td>
<td style="text-align: left;"><ul>
<li>CD 1</li>
</ul>
<ol>
<li>紀念日(新歌)</li>
<li>朋友的立場</li>
<li>ANGEL</li>
<li>討好</li>
<li>First Love</li>
<li>背影</li>
<li>浪漫舞會(新歌)</li>
<li>最愛是你</li>
<li>公主陛下</li>
<li>如果沒有明天</li>
</ol>
<ul>
<li>CD 2</li>
</ul>
<ol>
<li>Turbo(新歌)</li>
<li>We R K One</li>
<li>孫子愛情兵法</li>
<li>出師表</li>
<li>勇敢去愛</li>
<li>風雲變色</li>
<li>為你再活一天</li>
<li>Look into my eyes</li>
<li>想你日記(<a href="../Page/許嘉凌.md" title="wikilink">許嘉凌</a>+JR，新歌)</li>
<li>生命舞士(新歌)</li>
</ol></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 其他歌曲

| 形式    | 發佈日期        | 專輯名稱                                    | 歌曲名稱                 | 參與成員 | 合作藝人  |
| ----- | ----------- | --------------------------------------- | -------------------- | ---- | ----- |
| OST   | 2004年5月21日  | [紫禁之巅电视原声带](../Page/紫禁之巅.md "wikilink") | 風雲變色                 | 全員   | 5566  |
| 背影    | \-          |                                         |                      |      |       |
| 討好    |             |                                         |                      |      |       |
| CD    | 2004年 9月28日 | 5566《 C'est si bon 》                    | 因為愛                  | 全員   | 喬傑立家族 |
| Other | 2004年       | 南亞大海嘯勵志歌曲                               | 愛                    | 全員   | 其他歌手  |
| CD    | 2006年1月20日  | 愛的奇蹟II 跳舞吧\!J-star                      | 新年快樂Happy new Year組曲 | 全員   | 喬傑立家族 |
| CD    | 2007年2月14日  | 《翼之星 2007》                              | 星之翼                  | 全員   | 翼星家族  |
| 單曲    | 2007年11月14日 | 2007世界盃棒球賽/亞洲盃錦標賽活動指定曲                  | 王道                   | 全員   | \-    |

## 戲劇作品

  - 2002年 《[麻辣高校生](../Page/麻辣高校生.md "wikilink")》(達倫飾-客串第四集)
  - 2004年 《[雪天使](../Page/雪天使.md "wikilink")》(K one飾-客串最後一集)
  - 2004年
    《[紫禁之巔](../Page/紫禁之巔.md "wikilink")》(GINO飾-天蠍,JR飾-晴天,達倫飾-岸西,立揚飾-黑子,KIDO飾-TIN)
  - 2005年 《[王子變青蛙](../Page/王子變青蛙.md "wikilink")》（GINO飾-張明寒）
  - 2005年 《[大熊醫師家](../Page/大熊醫師家.md "wikilink")》（JR飾-阿健）
  - 2005年 《[绿光森林](../Page/绿光森林.md "wikilink")》（KIDO飾-孫大介）
  - 2005年 《[格鬥天王](../Page/格鬥天王.md "wikilink")》（達倫飾-IRON MAN）
  - 2005年 《[國光異校](../Page/國光異校.md "wikilink")》（JR飾-客串第三集）
  - 2005年 《[愛得奇蹟](../Page/愛得奇蹟.md "wikilink")》（JR飾-客串）
  - 2005年 《[華視LIVE有夠讚](../Page/華視LIVE有夠讚.md "wikilink")》（K one飾-客串）
  - 2006年 《[微笑Pasta](../Page/微笑Pasta.md "wikilink")》（GINO飾-何瑞哲, 達倫飾-偉仔）
  - 2006年 《[星蘋果樂園](../Page/星蘋果樂園.md "wikilink")》（立揚飾-陸天齊）
  - 2007年 《[劍道愛](../Page/劍道愛.md "wikilink")》（JR）（無法播出）
  - 2008年 《[娘家](../Page/娘家.md "wikilink")》（GINO飾-GINO）（客串）

## 書籍

  - 2005年 《K ONE的天堂與地獄》

## 主持

  - 2004年 《[綜藝大喝采](../Page/綜藝大喝采.md "wikilink")》(GINO.JR主持)
  - 2005年 《[完全娛樂](../Page/完全娛樂.md "wikilink")》周日版 誰最帶種(JR主持)
  - 2005年 《[瘋狂Lucky9](../Page/瘋狂Lucky9.md "wikilink")》(JR主持)
  - 2005年 《[明星隨身碟](../Page/明星隨身碟.md "wikilink")》
  - 2006年 《[完全娛樂](../Page/完全娛樂.md "wikilink")》(JR主持)
  - 2007年 《[快樂有go正](../Page/快樂有go正.md "wikilink")》(JR.GINO主持)
  - 2007年 《[成名一瞬間](../Page/成名一瞬間.md "wikilink")》
  - 2007年 《[超級童盟會](../Page/超級童盟會.md "wikilink")》（9月15日）(JR.GINO主持)

## 參見

  - [Gino](../Page/Gino.md "wikilink")
  - [JR](../Page/JR_\(藝人\).md "wikilink")
  - [Kido](../Page/Kido.md "wikilink")
  - [達倫](../Page/達倫.md "wikilink")
  - [立揚](../Page/立揚.md "wikilink")

## 外部連結

  - [經紀公司](https://web.archive.org/web/20080626170421/http://www.mnwingman.com/Index.asp)
  - [K
    ONE經紀公司論壇](https://web.archive.org/web/20081014121524/http://bbs.mnwingman.com/index.php)

## 參考資料

[Category:2003年成立的音樂團體](../Category/2003年成立的音樂團體.md "wikilink")

1.  [K
    ONE不務正業 5人喊ㄘㄟˋ](http://news.ltn.com.tw/news/entertainment/paper/161599)
    自由時報 2007年10月17日